@inproceedings{Bazoge:TALN:2021,
    author = "Bazoge, Adrien",
    title = "Revue de la litt\'erature : entrep\^ots de donn\'ees biom\'edicales et traitement automatique de la langue",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 23e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL) - Posters",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "48-61",
    note = "Literature review : biomedical data warehouse and natural language processing",
    abstract = "La quantit\'e de donn\'ees de sant\'e informatis\'ees ne cesse de cro{\^\i}tre et ouvre de nouvelles possibilit\'es pour la recherche scientifique. L'acc\`es \`a ces donn\'ees passe tr\`es souvent par l'utilisation d'entrep\^ots de donn\'ees biom\'edicales, d\'eploy\'es pour cet usage. Parmi les donn\'ees stock\'ees dans ces entrep\^ots, on peut trouver des donn\'ees textuelles, en plus ou moins grande quantit\'e. Le traitement automatique de la langue (TAL) est le domaine de pr\'edilection pour l'exploitation des donn\'ees textuelles. Cet article propose une revue de la litt\'erature qui s'int\'eresse, \`a travers les publications sur PubMed, ACL Anthology et Google Scholar, \`a l'interaction entre deux th\'ematiques : les entrep\^ots de donn\'ees biom\'edicales et le traitement automatique des langues. Cette revue montre que l'int\'er\^et pour les donn\'ees de sant\'e et les entrep\^ots de donn\'ees biom\'edicales est en constante croissance dans la litt\'erature. Elle montre \'egalement que le TAL devient peu \`a peu un outil indispensable afin d'exploiter au mieux les entrep\^ots de donn\'ees biom\'edicales.",
    keywords = "revue de la litt\'erature, entrep\^ot de donn\'ees biom\'edicales, traitement automatique de la langue.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/59.pdf"
}
